【關李家事】流亡香港？李顯龍胞弟李顯揚攜妻現身香港機場

新加坡總理李顯龍弟弟李顯揚與妻子突然來港，他們乘坐的國泰航空約在星期日下午2時抵達香港國際機場。到2時50分，李顯揚步出接機大堂，當時身邊只得太太一人，沒有任何人隨同，亦沒有任何人接機。

《香港01》記者上前打招呼，李顯龍表示自己來港會友（to see friends），但他不肯回應談及與兄長李顯龍的糾紛。當記者問及何時離港時，他回答說：「與你們無關。」（none of your business）隨後，李顯揚即偕妻步往乘車方向，離開機場。

下周六（7月1日）正值香港回歸20周年，有指李顯揚此時來港，保安方面問題也會成為關注點之一。

李顯揚日前公開指斥兄長 曾言打算逃離新加坡

早前李顯揚發表公開信，直言對兄長、新加坡總理李顯龍失去信心，指摘李顯龍利用總理權力，處理李光耀故居一事，並扶持自己的兒子加入政壇，揭開新加坡「第一家庭」內鬨序幕。聲明內甚至指李顯揚已打算逃離新加坡。

其後李顯揚更在上周四（22日）在Facebook上開炮，指控兄嫂何晶在已故開國總理李光耀逝世前一個月，即2015年2月6日擅自取走前總理李光耀的文件，包括50年代李光耀的電報及文件。

何晶23日傍晚7時回覆李顯揚，指自己是在李顯揚等人知情下，通過總理公署把文件借給國家文物局充作展覽用途。

李顯揚質疑兄嫂何晶無位越權

李顯揚則在24日再度回應，指何晶似乎認為，代「總理公署」辦事就等於能夠拿走李光耀的私人物品，並干涉李光耀的遺產。「她既然在總理公署沒有一個正式職位，又怎麼能代表總理公署行事？」他指，這些私人物品不屬於總理公署，不由得總理公署借出，這超越了總理公署的權力。

李顯揚在24日再度回應，指何晶在總理公署沒有一個正式職位，不能代表總理公署行事。

另外，高級政務部長Indranee Rajah亦在facebook發表文章，指李光耀沒有堅持在死後要拆掉故居，又指李瑋玲想住多久也可以

香港妓者too simple sometimes naive

新加坡人：wfc

None of your business

呢單野唔關香港事 食花生就可以了

內戰啦仆街

呢排isis想係東南亞插旗，
呢個時候南洋一大勢力新加坡亂，
對成個亞洲都唔係好事
真係畀Isis係賓賓甚至印尼大馬呢d
回教國落到腳，
近左咁多真係好難話無影響

搵支那幫手"解放"新加坡

領事有冇出去機場親手迎接

召喚 「新加坡駐連登總領事」真文學院毒男

嘩 佢地真係驚到星航都唔敢坐

權鬥失敗者

無左新加坡isis就可以玩哂東南亞
點會唔關香港事

有冇搞錯
話晒人地係皇親國戚
總領事點解冇去接機
又冇放21響禮炮

會唔會派人黎香港暗殺佢架

金正男、金正恩

可能佢琴晚放左2炮
都算係咁喇

金正男

《香港01》記者在早上接獲消息，指李顯揚將於今午（25日）抵港，記者到機場守候，並果真發現李顯揚與妻子的蹤影，二人聲稱是來港會友（to see friends），亦拒絕透露離港日期。由於本周六（7月1日）就是香港回歸20周年，有人認為於李顯揚此時來港，會得到相應的保護。

有消息人士向《香港01》透露，二人並不會得到香港警方的特別保護，因為他們都不是政要，只是新加坡元首的親戚，因此保安部門只會留意二人的動向，及評估相關的風險。

據了解，暫時警方未收到有關的暗殺情報，亦未接獲任何保安風險。現時警方會繼續留意二人的行程，不會抽調人手保護二人，本周回歸活動的保安措施亦不會受到任何影響。

無事既
佢死左李顯龍仲仆街
分分鐘新加坡要特別派人睇實佢添呀

//當記者問及何時離港時，他回答說：「與你們無關。」（none of your business）//

你依家喺香港呀屌你